%@metapost:6elmtsgeoexo91.mp
%segdroidemiexo.mp
\[\includegraphics{6elmtsgeoexo91-1}\]
On considère la figure ci-dessus.
\begin{myenumerate}
\item \'Ecris un programme de construction de cette figure.
\item Reproduis cette construction à l'aide des instruments.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: C'est l'exercice \verb+exo10+ tranformé pour insister sur la notion de demi-droite.